[重新出發/武俠]月搖清風

放低左好耐既一篇故
重新出發，會先貼舊文，因為對舊文重新校正左。
希望大家多多支持

另外希望一星期會有一篇
工作實在太忙
唔出文既歡迎催下我

第一章、玉刀山莊（一）

一個烈日，一片沙漠，一行蹄印，一匹馬，兩個人。

一個橫著，一個豎著。豎著的，低著頭，面上看那已乾黑的臉皮下，裂唇實在泛不起半點灣。

橫著的，好像完全感受不到那匹馬的顛簸，那一身透白素衣，沾上了點點黃沙，就像一幅舞動的沙畫，那是一種頹垣的美。

豎著的有氣無力，一絲的吐出一句：「小瑤，我一定會帶你出去的，再忍耐一下。」

橫著的更是無氣無力，那臉容已然全無血色，卻也是清麗非常，她用盡了力氣，吐出一句：「青哥哥，有你在，哪裡都好。」

越青只是笑了笑，撫了小瑤那清滑的頰兒，又繼續望著前方，騎著那一匹馬。

騎著騎著，走不了半百里，那匹馬卻先倒下了。

小瑤本就橫掛馬背，那馬一翻，無力的隨馬而倒。

越青反應也是迅捷，一手攬抱著小瑤，一個轉身，用自己的身體墊了下去，一同倒地。

越青知道，沒了馬，他們更走不出這片沙漠。

明知道那匹馬已沒法跑動，越青還是死勁的推，死勁的拉，希望那匹馬重新站起來。

只是沒有水，又沒有草，那匹馬愈跑愈瘦，怎麼可能還推得起來？

越青愈推不動，終於放棄了。

小瑤卻是坐了坐身子，撫著那匹馬，輕輕的吐了口氣，說了句抱歉。

越青知道，小瑤這身體狀態，一定走不遠，甚至走不動。他知道，他自己的體力非常重要。

他知道的，可他還是揹起了小瑤，一步一步的繼續走下去。

已經一天半沒有半點水到嘴，汗也早已流乾，卻還是在流。

越青也是苦笑想道，水都沒喝個半點，也不知這些汗是哪裡來的。

可是，縱那匹本來神駿非凡的馬也愈跑愈瘦，何況越青只是一個實實在在的凡人。

他兩目早已無神，雙腿只是走著，走著，再走著。

雙腿是自己走起來的，他的腦海早已空白一片，也許不是一片空白，還有小瑤。

走不了幾步，越青就是一跪，再也沒站起來了。

小瑤本在越青背上睡得正香，也被這突如其來的一跪驚醒。

小瑤想了想，試一下去揹越青。

即使本來健康的她，想要揹起壯碩的越青也不是容易事，何況現在缺水已有接近兩天。

可想而知，她根本絲毫拉不動越青。

她索性伏在了越青的胸膛之上，再也不走了。

對，她想的還是那句「有你在，哪裡都好。」

沙漠的黑夜是那麼冷，天上的星星是那麼美麗。

閃閃的星空下，兩人就這樣沉沉……也許是睡去，也許是昏去。

第一章、玉刀山莊（二）

「一把刀，一句說話。」這是天下人對玉刀山莊的形容。

玉刀山莊在哪裡，甚少人知道。

玉刀山莊的莊主蕭瑜，卻是個個都知道的。

蕭瑜在江湖上做的事跡，大概比你從小吃的飯粒還要多。

正正在山莊別院的一間偏房，床上躺了一個人，床邊坐著一個人。

躺著的人，依然是那身素白青衣，可是卻已不見沾有半點黃沙，就像是剛出水的白玉。

坐著的人，一身銀褂，長髮及肩，那雙眼睛，會把天下的少女都望得死死的。

那嘴唇說出來的，彷彿是世界上最有說服力的說話，縱使他未語一言。

那躺著的緩緩醒轉，勉強的坐了坐身子，旁邊的一個陌生面孔，並沒有令她驚訝，甚至沒有理會這陌生的面孔。

「青哥哥、青哥哥呢？」這是她醒來的第一句話。

她甚至沒有想過為甚麼轉眼就在一張陌生的床上，腦海就只有越青。

旁邊那陌生的面孔愣了愣，又回復冷靜。「你是指那跟你同行的少年？」

他的聲音，是那麼的動性，那麼的令人動容。可惜，依然泛不起小瑤半絲好奇。

「是青哥哥，青哥哥在哪裡。」小瑤關心的只是一件事。

「他……就在對面的房子裡。」他甚少跟一個人說超過一句說話，若是天下的少女知道，都恨不得把小瑤往死裡掐。

小瑤氣息已回復不少，說來她也只是因為長期缺水。少年語音未盡，小瑤已奪門而出，衝向那對面的房間。

把門撲開，床上是那熟悉的面容。卻不見半絲神色，仍是沉睡之中。

銀褂少年隨後而至，這是他對她第三句說話。

「他先中了絕凌花的毒，再長期脫水，加上體力透支。」沒錯，中了絕凌花的毒，莫說醒轉，連生存也是奇跡。

只是房間內的小婢女聽到了「絕凌花」，都不禁「啊」的一聲，面有難色。

「你們到底有甚麼犯著櫻落宮了？」一位小婢女忍不住她的好奇心，只是她的好奇心很快就平伏了。只因那少年瞪了她一眼。只是一眼，不需要說話，對小婢女而言已經世上最有威嚴的指令。

發生甚麼事，為甚麼犯著櫻落宮，小瑤肯定是知道的，但她卻不想說。

她不想把任何人牽扯在內，甚至希望自己能回到過去，不把越青牽扯在內。

望著望著，小瑤雙眼泛起了淚光，卻又忍住不讓淚水脫眶。

她望了望那少年，問：「你能救他嗎？」

「盡力而為」那少年不多言，只要他說了，就一定會盡力而為，他就是這樣的一個人。

小瑤根本不管這裡是甚麼地方，根本不管眼前是甚麼人，她已經無助得走投無路，無論眼前出現任何人，都是她的一盞明燈。

也許是前生修來的福氣，在她眼前的，正是玉刀山莊的主人，蕭瑜。

第一章、玉刀山莊（三）

要說蕭瑜是世上最完美的男性也不過份，因為實在找不到他半點瑕疵。

江湖上聽過他的人很多，見過他的人很少。

絕少人跟他交過手，跟他交過手的人，都已不存在。

死了？走了？消失了？沒有人知道，他從來不向別人提起。

那戶被強收農地的農民，不明所以的，突然就沒人收他農地。

那個被騙到煙花地的少女，不明所以的，突然又被人送了回家。

往往別人看的，只能看見結果。過程，他們永遠不知道；原因，他們永遠找不到。

其實他們從不知道幫他們的是不是蕭瑜，只知道有這能耐的，大概只有他。

他們也不在意，因為一切的事假若發生在蕭瑜身上，都會變得合理。

甚至有些小惡棍，因著他的名字，都不敢囂張。

蕭瑜在江湖，就是傳說，就是神話。

而這個神話，如今卻在一個房間，望著一個並不望著他的女子。這恐怕要天下人掉下巴了。

天下沒有他得不到的女人，但他卻沒有得到任何女人。除了他的婢女，他根本不會望任何女人超過一眼。

如今，眼前這個面有憔容，身掛白衣的小姐，他望她，她卻不望他了。

他轉身，他踏步，他步出了這個房間。

他歎息，呆望了天空。看來他的一生說的話真的太少了，如今竟不懂得怎樣說出自己的心情。

他在別人眼中，是神話，是傳說。

可在這裡，他只是個二十二歲的少年，他的刀也許無情，但他的人又如何無情。

他的父母，在他三歲時已經不在了。

說他們死了？沒有人知道，只知道是不在了。

玉刀山莊莊主的身份，他三歲起就已經背負。

他比任何人都努力，別人在放風箏，他在練刀；別人在捉迷藏，他在練刀。

他的成長就是練刀。誰教的？全個山莊沒有人知道。

越青來之前，玉刀山莊沒有一個男人，全都是婢女。

婢女的哲學，就不是聞不問不聽不言。

從來沒人看見蕭瑜練刀，從來沒人看見蕭瑜學刀。

婢女們好奇，婢女們卻從來不問，因為她們懂得婢女的哲學。

在蕭瑜十五歲時，他的一柄玉刀，三歲小孩都知道。

那時候想要令小孩不敢做壞事，靠的不是夜叉，靠的是蕭瑜。

沒有人知道玉刀山莊在哪裡，只因為玉刀山莊以往從不插手江湖事。

蕭瑜的父母實在離開得太快了，忘了把玉刀山莊的哲學教給他。

這一個玉刀山莊，在蕭瑜十五歲那年開始，已經不是那個隱匿不問的玉刀山莊了。

他，如今卻站在門外；他，如今卻躺在床上；她，如今卻倚在床邊。

蕭瑜亦不禁想，櫻落宮比起以往的玉刀山莊還要隱秘。

即便是越青身中的絕凌花，也並非人人知道的名物。

為何玉刀山莊的小婢女會知道，沒有其他，只因為她們是玉刀山莊的人。

即使在玉刀山莊掃地的一個老人，也能把那些靠搶掠為生的盜幫滅絕。

而蕭瑜，就是玉刀山莊最強的人。

一般人根本不可能會惹上櫻落宮，這男子為何會身中絕凌花的毒，原因只有一個。

他不是一般人。這是蕭瑜最快得出的結論。

同時將創作初期一D比較散亂既篇章整合左

第一章、玉刀山莊（四）

「小瑜，怎麼啦。」一把清麗的聲音在洞裡響起。

這是一個洞，絕無半盞燈的洞。

但這個洞，沒半點漆黑，甚至比起外面還要光亮。

洞的中央，就坐著一個女人。

一個美麗的女人，往往能把光線聚集，令你覺得世界上的光明都是為她而存在。

而她，絕對有這個資格。

她的美，與小瑤的美絕不是同一種。

她的美，是為了令其他女人變醜，是為了令所有男人變蠢。

她的美，是絕對霸道的。

「姐姐，櫻落宮的事你知道嗎？」

這位「姐姐」大概是蕭瑜在世至今，說得最多話的人了。

十九年前，蕭瑜突如其來的接任莊主。

當時只有三歲的他，不知道這意味甚麼，只知道要練刀。

他知道要練刀，他卻不懂得練刀。

那把刀，比他的個子還要高，比他的體重還要重。

雙手才勉強抱得著那把刀，要單手握著刀柄提起，根本不可能。

一天提不起，兩天拿不動，三天，四天……

抱刀抱了整整一個月，小蕭瑜終於能單手握刀，卻還是揮不動。

又揮了一天，兩天，三天……

這次足足揮了兩個月，才把這刀完整的揮動了一下。

小蕭瑜揮動了第一刀，連忙想揮出第二刀，第二刀未揮出去，人卻倒飛著出去，跌了個踉蹌。

他爬了起身，還是繼續的揮動著。

這次揮出第二刀，他用了一個月。

第三刀，他用了十天。

他四歲時，已經可以連揮二十七刀。

一個四歲小孩，提著一柄重六十多斤的鋼刀，連環揮舞著二十七刀。

你背後不難想像，這小孩子在這刀上花了多少心血，流了多少汗水。

卻沒有一個人看在眼裡，他練刀，總是走得遠遠的。

因為他的婢女不願見他受傷，也不能讓他受傷，他只能不讓任何人看見。

可現實是殘酷的，江湖更加比殘酷更殘酷。

玉刀山莊，不是你能揮出二十七刀，就能輕鬆繼承的。

極其量，這只是把刀揮舞著，根本沒有任何招式、刀法可言，更莫說甚麼心法了。

不過，這小蕭瑜，卻沒想這麼多。

他心想的，就是如何能把這柄刀揮舞自如。

他，就是埋頭的揮刀，揮刀，再揮刀。

又過了一年，他已經能一連揮出一百七十二刀，對於一個五歲小孩而言，這是多麼的驚人。

可是，他還是沒有掌握一丁點刀招。

他開始意識到，他這樣揮下去，結局就只是永無止境的揮下去，這是沒有結果，也沒有意義的。

他盡力去想，可是你叫一個五歲的小孩怎麼想？

前任莊主不在了，他可以問誰？

沒有，他一個可以問的人都沒有。

玉刀山莊上下，可以練刀的，就只有莊主，你叫他問誰？

這一天，他提著把柄六十多斤的刀，卻不揮動了。

他在想，除了揮刀，我還能做甚麼？

一邊想，一邊走，一邊想，一邊跑。

他不知道他這樣跑有甚麼目的，他只想跑下去。

人很多時候就是這樣，一些舉動，連自己也不知道目的。

玉刀山莊的名字，在江湖人中流轉千次。

可玉刀山莊為何叫玉刀山莊，卻甚少人知道。

那絕不是因為莊主使的是一把玉造的刀，這未免太不切實際，玉造的刀，一擊就碎。

玉刀山莊的庭園不多，也不少，一共五處。

主、僕、客、練、鬥。

圍著這五個庭園的，是一片接連不絕的竹林。

竹林外的，又是一片接連不絕的濃霧，你要找到玉刀山莊，也不是容易的事。

竹林的生長，也是奇怪，也是有趣。竹林包圍著庭園，分佈如刀一般。

那一萬六千八十八根竹樹，在上空看起來，正是一柄翠綠的彎刀。

小蕭瑜這天沒有揮刀，他想知道他除了揮刀還能做甚麼。

他跑著，跑著，又跑著。

他跑到了刀尖，跑到了玉刀山莊的盡頭。

前方的濃霧，即使沒有父母告訴他，在婢女言談間也是知道，觸不到，觸不及。

不過，除了濃霧，他還看見了一個發著光的洞。

洞口並不大，洞口並不窄，剛好夠一個人矮身而過。

五歲小孩，看見發光的洞，哪裡還會想有甚麼危險？

何況，這裡是玉刀山莊，要危險，也不是他危險。

他愈向裡面走一步，那閃亮亮的洞就再光一分。

不多不少，走了六十四步，他實在從未想過，玉刀山莊竟然有這麼美麗的一個地方。

一塊又一塊大小不同的琉璃，就掛住洞的上方。

琉璃本來是不會自己發光的，所有的光，就在洞頂中心。

那一團光，實在太光了，像要把天下人都照瞎。

小蕭瑜望上一眼，都覺得雙目火熱刺痛，莫說要看穿光團裡有甚麼了。

他正要閉目減痛，就聽到一把聲音。

這把聲音，像要把天下的人都迷倒，他從未想過，人的聲音可以如此悅耳。

輕柔又不弱，鋒利又不兇。

「誰到我的琉璃洞來了？」

第二章、學刀（一）

蕭瑜本來發現琉璃洞時，已是驚訝萬分。

對一個日夜揮刀的五歲小孩而言，這個洞實在太吸引了。

可是，在這句說話出現的一瞬間，他的腦袋早已把這美妙絕倫的地洞忘得一乾二淨。

「我叫蕭瑜，你是誰？你聲音好好聽啊！」

那時候的蕭瑜，根本不懂得甚麼叫懷疑。

他就從來沒有踏出過山莊一步，危險兩個字對他而言太陌生了。

「哦？好幼嫩的聲音啊。你不怕我吃了你嗎？」

小蕭瑜雖知這是唬嚇之言，也不禁愕了愕。

「你胡說！以前娘告訴我根本就沒有人會吃人！」

「你意思是，姐姐騙你囉？」

蕭瑜又是一愕，呆住不懂應對了。

她看他沒有回答過來，也是不禁笑了笑。

「好了，你告訴我。你很喜歡你娘嗎？」

「當然喜歡了，她還是這個世界上最好看的人呢。山莊裡的婢女都比不上她。」

「那你看看，她好看還是姐姐我好看？」

忽爾一陣微風，這風並不令人不安，反倒令人舒暢非常，涼入心扉。

蕭瑜被風一吹，眼光一閃，回過神來，跟前就是一雙紅鞋。

他目光上掃，掃過那嫣紅的輕褂，掃過那血紅的襟衣，看著那桃紅的櫻唇。

漸進的紅，浮凸的身姿，那雙眼，也是血紅的。

蕭瑜實在忍不住驚呼：「姐姐，你真好看！……不對，還是我娘比較好看。」

那紅衣女子聽到蕭瑜的回答似乎並不驚訝，反而露出一副玩味盎然的表情。

「哦？我倒要看看你娘是誰，居然比我好看。告訴我，你娘叫甚麼名字？」

「我娘叫朱巧兒，不過你找不到她了，因為我也找不到，我三歲時她就跟爹爹一起不見了。」

紅衣女子眼裡閃過一絲異色，又忽爾回復平靜，但放在身後的雙手還是禁不住些微抖動。

心裡暗自想著：「這小子姓蕭？對了，我怎麼想不起這裡是玉刀山莊。不見了？怎麼會不見了？」

蕭瑜見那女子聽到了他的回答後，忽爾停住了那比鳥鳴更悅耳的聲音。

忍不住開口要問：「怎麼了？你認識我娘親？」

紅亡女子笑了笑，蹲下身子，望著蕭瑜，那雙會笑的眼睛，像要把蕭瑜緊緊的擁抱一樣。

「小蕭瑜，告訴我，你爹爹是不是叫蕭定軍？」

蕭瑜聽到這名字，像是觸動了神經似的，連忙問：「姐姐！你果然認識我爹娘，你知道他們去哪了嗎？」

那女子雖然早已猜到蕭瑜的雙親到底是誰，但還是忍不住要親口確認。

聽到了蕭瑜的回答，還是忍不住沉默了一陣。

蕭瑜雖是個未見世面的小孩子，但他絕對不笨。

他知道，大人思考的時候，你最好讓他們去思考。

還好，她思考的時間不算太久，他也不用等太久。

她終於站了起來，俯視著蕭瑜。

這一次，她笑得比剛才更好看了，無論這時候才她口中說出的要求是多麼無理，多麼的難以達成，也不會有人拒絕。不過，她的要求非常簡單。

「小蕭瑜，你想要跟我學怎麼用你那把刀嗎？」

第二章、學刀（二）

以蕭瑜的角度而言，他怎麼會不想？

在他闖進這琉璃洞之前，就一直苦惱著除了一直揮刀，他能做甚麼。

現在的蕭瑜，簡直像尋到了蜜糖的蜜蜂一樣，心裡快樂得團團轉。

一個五歲小孩不懂得掩飾悲傷，更不懂得埋藏快樂。

「姐姐，你真的可以教我嗎？」他甚至收不起他那天真無邪的笑容。

那紅衣女子沒有直接回答，她一拂輕袖，蕭瑜雙手抱著的刀竟已脫手而出。

蕭瑜甚至沒有時間讓他去把刀抱緊，一瞬間，就只有一瞬間。

蕭瑜抱住的那把刀已經出現在那紅衣女子的右手裡。

「要教你，總要讓你知道我的名字。對不對？」那女子又是作弄般的語氣。

她接道：「這樣吧，你能從我手中把刀拿回去，我就告訴你我的名字。好嗎？」

蕭瑜這可慌了，剛才他甚至沒有看到他的刀是怎樣脫手的，更別說現在要他自己把刀搶回去了。

看見蕭瑜的神色，她似已猜到蕭瑜在想甚麼。

她總是不會吝惜她的笑容，她實在太久沒有跟人說話了。

「你不用怕，我雙腳一丁點也不會動。你放心好了。」

蕭瑜聽後稍為放心，也回復了些許自信，同時也想起了一件很重要的事。
「我搶到你的刀，你能告訴我爹娘在哪嗎？」

他知道，眼前這個人多半認識他爹娘。畢竟知道他爹名字的人多，知道他娘名字的人可不多。

那紅衣女子也不意外，不過她實在幫不了蕭瑜。

全個天下能幫得了蕭瑜的，也不可能那麼輕易找到。

「哎呀，你這小孩子怎麼這麼貪心。你知道嗎，以前想要知道我名字的人可多了。況且，我也想知道你爹娘在哪裡，我不知道的事我可不能答應你。」

蕭瑜看見剛泛起的一絲希望忽爾消失，不禁低頭，小孩子不懂得掩飾情感，也不需要掩飾情感。

那女子又豈會看不出蕭瑜的失望。想了一想，再蹲了下去。

「我的確是不知道你的父母去哪裡了。不過，假如有一天你打得過我了，我就告訴你我跟他們的關係，這樣好嗎？」

她除了想令蕭瑜不再失望外，亦希望讓他有了進步的目標。

果然，蕭瑜的頭不再低了，眼中流出了星星光芒。

雖然那目光在這琉璃洞內微不足道，但那紅衣女子卻看在眼裡。

「好了，我們開始吧。」這一把聲音，這一個笑容。你叫蕭瑜如何有拒絕的道理？

那女子又站直了身子，向後倒了三步。「我就站在這裡，等你來搶刀囉。」

蕭瑜眨了眨眼，也站直了那小小的身軀，也不浪費時間，欺身便進。

那女子右手握刀，橫在腰間，全身毫無防備。

蕭瑜一撲，明明是向前直撲，卻連那女子的袖尾都摸不著。

蕭瑜一撲後，雖然覺得奇怪，卻也沒想那麼多，接著轉身就是第二撲。

他的品性就是如此，不然也不會自己揮刀揮了一年多，由三歲揮到五歲。

那女子沒想到，以一個五歲小孩而言，腳步竟如此輕盈。

目光一轉，想起自己手上那柄刀不說七十也有六十來斤。

這小孩莫非三歲起就一直抱著這刀到處跑？

她沒想到的是，蕭瑜又何止是抱著刀跑。

這一年多，蕭瑜就是日復一日的揮動那柄六十來斤的鋼刀。

現在蕭瑜手上沒了那把刀，身體輕鬆了不少，連他自己也未有料及。

他發現每一撲，自己的身體就愈來愈輕，愈來愈快。

在她思考期間，他的腳步沒有停過。

這已經是第三十四撲，還是莫名奇妙的撲開了。

蕭瑜發現，每次快要觸及那女子的時候，他的直撲就會忽然稍微傾斜。

每一撲，都連衣服也摸不著。

那女子的臉上始終掛著那醉人的笑臉。

以一個五歲小孩而言，體力也是可怕，連撲了五六十次，才開始慢慢喘氣。

這已經足夠那紅衣女子意外了，她想，大概一個星期就可以開始教刀了。

「好了，姐姐要休息了，你先回去吧，刀放我這，明天再來吧。」

「我還可以繼續的！」

「哦？這麼快就不聽我話了？」

蕭瑜還來不及回答，那襲紅櫻早已消散得無影無蹤。

他縱使無奈，也只好先走出琉璃洞，要是山莊的婢女未見他歸，也是一樁麻煩。

Lm

第二章、學刀（三）

第二天，蕭瑜很早就來到了琉璃洞。

甫一進洞，蕭瑜未有看見那位紅衣女子。

取而代之的，是他看見自己那一柄刀直直的立在了面前約二十步的距離。
可是，蕭瑜顯然完全沒有在意那一柄刀。

「姐姐，你在哪？我到了！我們開始好不好。」

那紅衣女子自然一切都看在眼裡，也不禁苦笑。看來這低級的引誘是不起作用了。

「好了，我在這裡。今天要搶到喔。」

餘音未絕，那襲似火的紅衣緩緩落下，來人不是那女子是誰？

「嗯……我不能答應你」蕭瑜想了想，抬起頭，澄明的雙目呆呆的望著那女子。

要是其他男子如此向她呆望，她反倒不以為然，反正這是意料中事。

倒是蕭瑜這一望，她卻有點奇怪了。

先別說那澄明的雙目沒有一點埋藏，那雙目簡直純潔得要把世界望穿一樣。

「我沒有把握今天搶到。」

那女子更是笑多了一分，那雙火紅的眼睛更笑得瞇了起來。

看來，她真的低估了小孩子的率直。

她也不浪費時間，輕輕一拂，右掌攬刀，那柄六十餘斤的刀，在她手中就像是羽毛一樣輕。

蕭瑜也沒多想，今天他的第一撲更迅速，更猛，更急。

他等的就是她把刀拿起的一刻，他就是等這一個開始的瞬間。

他的雙腿早已屈膝蓄力，正準備這一撲。

那紅衣女子又豈沒看在眼裡，這一撲自然沒能把她手裡的刀搶走。

不過，這一天與昨天有些不同。

在昨天，蕭瑜的每一撲都被她錯身閃過，每一撲都是撲空。

然而，在今天的第一撲後，蕭瑜的確沒能觸及那女子的衣角。

但他卻在那女子腳邊強自落地，踏步再進，第二撲比起先前的每一撲接連得更快更順暢。

這也是有賴他這一年多來帶著那把刀過活，身體沒了那一把刀後，蕭瑜雙腿愈發靈活有力。

那女子也絕非如此好對付，蕭瑜快，她更快，她左手一按，把蕭瑜死死的按倒在地。

蕭瑜吃了一口悶塵，卻也不見半分頹意。

他雙手一撐，右腳踢向那女子右手。

只見那片衣袖拂向蕭瑜的小腿，微微一拉就把蕭瑜拉出了五、六步以外。

就是如此輕描淡寫，蕭瑜的一連動作就被化解得一乾二淨。

難得的是，這非但沒把蕭瑜擊沉，反倒令他更有鬥志了。

他知道，這女子遠比自己想像的利害，能學她一二，必對自己大有幫助。

他實在太渴望這一點進步了，畢竟他已經揮悶刀揮了一年多。

那女子也是意外，昨天還只懂得東撲西撲的小子，今天竟能作出如此連貫的動作。

這也激起她一點點的興趣，到底這小子再搶下去，能進步到哪一個程度？

蕭瑜卻沒有讓她多想，很快便展開了另一次搶掠。

他一個弓身，將自己彈射向前。

這一次他不希望自己再被閃開，他的首要目標轉變了。

他這一次突進，並不是以刀為目標，而是她的衣袖。

他都看在眼裡，她很喜歡舞動她那火紅衣袖來化解他的一切動作。

他決定要先限制她最喜愛使用的應對手法。

這一手快要成功時，只見那女子左袖又是一轉，又把蕭瑜拉往左邊三、四步以外。

蕭瑜卻未肯如此停歇這一次攻勢，又是一個踏步，襯那左袖未遠去之時。

蕭瑜雙手緊緊抱住那左袖，一時之間，那女子竟甩不開蕭瑜半分。

畢竟那女子始終是要教蕭瑜使刀，不可能動真格把他傷了。

她更沒想到，一個五歲小孩的雙臂力量竟如此大，她的左袖竟拉不出絲毫了。

不過他的目標始終是刀，這可矛盾了，他只有兩手抱住她的衣袖，才不至於被甩開去。

但兩手都用來抱袖，又哪裡來的第三隻手奪刀？

忽然，他想起了那一把動聽的聲音。

「你不用怕，我雙腳一丁點也不會動。」

他像想到些甚麼，雙手袍著那左袖依然不放，腳步嘗試後退。

他想到的，就是如何把她的雙腳挪動，讓她自己破壞規則。

她再一次笑了，心想這小子也是不只有一個傻勁的率直，竟也會動這種歪腦筋。

不過，她甩不開他，不代表他的力量足以拉動她。

不拉尤可，他這一拉，發現眼前這窈窕女子，拉起來竟比一坐山還要重。

莫說要挪動她的腳步半分，她人也是直直立住。

哪管蕭瑜死勁的拉，她還是絲毫不動。

蕭瑜看見他拉了半天還沒有進展，索性放棄那苦苦糾纏的衣袖，抱向她的左腳。

這一抱可令那一往冷靜的她有了些許的驚訝，那如月的臉頰，也泛起了一縷紅煙。

可那動人的笑容，從未消失，她就是這樣，像要把天下的事都笑對一樣。

「你娘親沒教過你，女孩子哪些地方不能碰嗎？」

「沒有！」蕭瑜只想著如何令她踏出那半分，想都沒想就回答了。

她卻是哭笑不得，心想這孩子三歲多起就沒有爹娘教他這方面的禮數，也是難怪。

看來除了他的功夫，也要好好教他禮數了。

那女子當然不會怪他，也不會覺得他無禮，只是被人抱住了腳，始終感受奇怪。

「那現在我跟你說，首先就不可以隨便碰女孩子的腳，你明白了嗎？」

蕭瑜心想，抱住左腳比抱住衣袖更好發力，也更實在。

女孩子的腳真的不能碰嗎？還是她只是騙他？

蕭瑜自出生起就只在玉刀山莊生活，婢女工僕們也不可能教他這方面的常識。

他心裡懷疑，卻更添發力。「我不知道！」這是他經過那短暫思考的回答。

如此境況，她也是無奈。那本來冷靜又聰敏的腦袋，一時間也不知如何應對。

第二章、學刀（四）

她只想快快解決這個情況，離開這種尷尬。

可蕭瑜卻未有感受到一絲尷尬，因為他完全不知道，完全不懂得。

女人的腦袋就是如此，縱使她是如何冷靜，如何聰明。

她還是應對不了尷尬，女人很怕尷尬，男人更怕。

不過，蕭瑜只是一個小孩子，只是一個男孩。

在這一方面，蕭瑜可完美的取得了勝利。有些時候，無知是你最有利的武器。

她實在無奈，只想快快結束這種尷尬。

「好了，我教你就是了，你放開好不好？」

蕭瑜想了一想，又拉得更使勁。「我不要！」

她心裡想著，這小子會不會老實過頭啊。

她那火紅的雙眸快要翻白過去，怎麼有人如此固執。

她想了想，只好緩緩收了那一直蓄在雙腳的玄勁。

蕭瑜不斷使勁，眼看那隻本來穩如樑柱的腳好像有些許挪移的感覺。

成功在望，他雙腿蓄力，盤腰下蹲，

她卻恨不得蕭瑜快點成功，快點放開她的腳。

可是，蕭瑜的自尊感，大概比泰山的所有石頭加起來還要重。

她恨不得把她蓄在雙腳的玄勁一下子收起，她恨不得就把這柄刀雙手奉上。

可是這小孩子的自尊心又豈肯接受。

終於，蕭瑜花了好大的狠勁，把她的腳挪移了半個掌印。

他笑了，他開懷的笑了。他一笑，就鬆開了手，整個人都鬆開了，軟癱在地。

「你輸了，你的腳動了。你輸了，哈哈！」蕭瑜喘著氣，瞪著那對澄明的小眼睛。

她也無奈的笑了，無論甚麼心情，甚麼困境，她都總是維持著她那笑容。

假若說，無知是蕭瑜最有利的武器，笑容就是她最強力的連弩，源源不絕的射進你心窩。

「好了，我輸了。」才兩天，兩天她就不得不認輸，她也實在無奈，怎麼也沒想過蕭瑜贏得這般無賴。

「你要記好，我叫凌笙。你總不能連誰教你都不知道吧。」她把刀遞回了蕭瑜。

「凌笙師父，娘說跟人學武都要拜師的。」蕭瑜正要跪下，向凌笙叩那拜師禮。

凌笙見狀，又一拂袖，把蕭瑜拂直了身子。

她笑著蹲下，那雙火紅的眼睛望著蕭瑜。「跟別人學武要，跟姐姐學武不用。」

又想了想，始終覺得師父這名字格外生疏。「你也不要叫我師父了，叫回姐姐比較好聽。」

「姐……姐姐，那你甚麼時候教我？」蕭瑜那雙澄婉的眼睛滾了滾，誠懇的望著凌笙。

「你先揮刀給我看看好嗎，不然我也不知道從何教起。」凌笙又站回了身子，讓出了空間給蕭瑜。

蕭瑜一鼓勁的揮，一刀接一刀，竟是毫不斷裂，絲毫未有停歇跡象。蕭瑜自己也是驚奇，怎麼兩天不揮，竟有如斯進展。

其實這就像人類做完劇烈運動後，經過回復總能發揮水準以上的程度一樣。

蕭瑜沒有揮刀的這兩天，雙臂得到了充分的休息，要說唯一使力的時間，就要數第二天抱著凌笙的腳了。整個過程，蕭瑜腰腿所耗之力，遠比雙臂來得大。

驚奇的不只蕭瑜。

在旁邊看著的凌笙，默自酌量，這小孩子不過五、六來歲，揮起這刀來怎麼如此輕鬆。

揮到六、七十刀時，凌笙叫停了蕭瑜。

蕭瑜說停，就停，沒有絲毫勉強。

雖然全沒刀招可言，但那柄刀在凌笙眼裡，就像是蕭瑜身體的一部份。

人刀合一，這是許多練武者夢寐以求的境界，然而蕭瑜卻在不知不覺間觸到了皮毛。

凌笙暗道，這小子學起刀來，會甚麼程度。她實在等不及想要看看成果了。

「小蕭瑜，我接下來會教你一套刀法，這套刀法並不是屬於你玉刀山莊，而是姐姐我若干年前自行領悟，你想學嗎？」這一次，她的笑容多了一份認真，一份親切。

蕭瑜哪有不學的道理，哪怕只是一點點基礎的刀招，也是他非常需要的。

「把刀給我」她未等蕭瑜回答，便拂袖把那柄刀扯回手裡。

刀甫到手，她便揮刀起舞。

若說蕭瑜剛才每一刀之間都沒有斷裂，凌笙的這一舞更加令人目瞪口呆。

她的揮出第一刀後，那一刀就是一直無限延伸，何止沒有斷裂，連絲毫的缺口也沒有能找到。

一般人在換招之間總需要呼吸，以呼吸來調整招式節奏。

但見凌笙舞起第一刀後，莫說是呼吸，連單單吐氣也沒有空間。

只見那刀，一揮下去，連綿千里。

一柄六十來斤的刀，在她手裡，就變了那銀白長綾，隨身而舞。

蕭瑜也是看得不眨一眼，她的這一揮，實在太奪目。

可惜的是，再熣燦的煙火也會落下，美麗的東西總是會結束的。

她的刀，終於緩緩停轉。她的人，終究翩翩落下。

「小蕭瑜，記好了，這是我接著要教你的刀招。」

起舞過後，凌笙還是那團迷人的紅火。

「學刀招，先要悟刀意。你記住這四個字，『萬化如一』。你學的刀招，從來只有一招；你學的刀招，從來都是無數招。」

蕭瑜想了想，不明白，再想了想，也還只是瞪大了眼，還是不明白。

蕭瑜的學武之路，就隨著一個他還解不開的疑問開始了。

這十餘年來，蕭瑜學的又何止是刀招。

他差不多將凌笙的本領，都學上了七、八成。

欠的，就是一些經驗，一些俳佪生死的經驗。

很多時候，人沒有真正面對死亡，是不懂得去生存的。

這些年來，蕭瑜到處幫助弱勢小眾，就是為了尋找那個讓他面對死亡的機會。

再加上他為人本來正直，也好借此機會好好發揮他那一腔熱血。

好耐之前睇過 支持

第三章、絕凝（一）

「姐姐，你有聽過櫻落宮嗎？」

「櫻落宮」三個字就如響雷般在凌笙的腦海中翻起了一點波濤。

她的笑容出現了些許難以察覺的變化，這個變化甚至連蕭瑜都沒有看出來。

這些年來，蕭瑜會問她種種的問題，跟她說種種的事。

可是，都沒有泛起她一絲鼓動，她就像是一眼就能看穿任何存在於這天地間的事。

「怎麼了，難道我的小蕭瑜有事犯著櫻落宮了？」

以蕭瑜以言，「櫻落宮」三個字未必對他陌生，畢竟他已在外歷練多時。

雙方向來河水不犯井水，凌笙深怕這小子入世未深，不知不覺間惹了他不該惹的人。

「應該沒有，只是莊裡來了個中了絕菱花毒的人。」

蕭瑜對凌笙是沒有保留的，他會將他所知道的一切告訴她。

自父母消失後，凌笙就是蕭瑜最大的寄託。

蕭瑜不單在凌笙身上學到了一身本領，比起拳腳，凌笙更是蕭瑜的心靈導師。

只是，當凌笙聽到「絕菱花」三個字時，臉上的跳動連蕭瑜都能感覺出來了。

蕭瑜雖是耿直，但絕非愚蠢。

但凌笙不說的，他從來不問，因為他知道，一個人最好不要故意做別人不喜歡的事。

「小瑜，那人是你的朋友嗎？」

凌笙總要知道中了絕菱花毒的人的來歷，若是一個來歷不清的人，怕要把玉刀山莊陷入萬劫不復之境。

「前些天，我從銀川辦事回來，經過大片大沙漠發現兩人倒在了那裡，兩人一起帶了回來。女的是醒了……但男的除了體力透支、長期脫水外，還中了絕菱花的毒。姐姐，絕菱花是否真的無藥可治？」

提到小瑤，蕭瑜心裡難免有些遲疑。可那片刻的遲疑，始終逃不了凌笙那火紅的雙眼。

她兩眼滾一滾，就已經把事情猜出了大概。

「絕菱花的毒，倒也不是無人可救。」

凌笙回復了那閒定的神情，淡淡道來。

「只是，這人卻不是那麼容易出手。為了這麼一個來歷不明的人，不值得。」

蕭瑜卻是心中有了希望，在他的理解裡，沒有試過的事，沒有不可能。

他決定要去找這一個人，去求這一個人，無論他是誰。

他也不知道，為何這麼想救這樣一個來歷不明的人。

但他卻不希望小瑤的淚沾污了那一件比清水還要純淨的素白青衣。

「姐姐，你告訴我這人是誰。我去求他。」

這答案絕對在凌笙的意料之中，他知道蕭瑜是甚麼性格，也知道蕭瑜一旦擁有了希望，便不會放棄，從他第一天來到這琉璃洞，從他第一天開始奪刀，他就是如此。

「即使他的要求十分無理？」

這句說話一出，蕭瑜更肯定凌笙是熟悉這一個人，否則也不會知道這人會提出無理的要求。

如此一來，蕭瑜就更肯定這人能解絕菱花的毒，他更不可能放過。

「只要不是傷天害理，有違姐姐教我的倫理道德，我都會去試。」

這也是凌笙所能想像的，蕭瑜可不是那種一兩句說話就能打發的人。

「小瑜，你是否記得的曾說過，若有一天你能打贏我，我就告訴你有關你父母的事。」

蕭瑜又怎會不記得，這是他唯一知道父母下落的線索，他學武的其中一個最大目標也是如此。

只是，他不明白為何凌笙會忽然提起這事。

「假若你打贏我，我能助他解毒。不過與之交換，我就不會告訴你有關你父母的事。」

蕭瑜終於明白了，能解絕菱花的，不是誰，是她，教了他十七年的凌笙。

多謝